天文台黃昏六點（21/9）改發紅色暴雨警告信號！

收工先嚟紅雨

放工先嚟紅雨

一掛就紅雨

終於有日期

放工先來紅雨

返工水浸中環都唔紅雨

元朗撚冇雨

放工先嚟掛紅雨...
唔通連個天都唔鍾意我

屯門好猛太陽

又自爆

收工先來紅雨

到底係睇邊區決定

吓

上環10分鐘前落狗屎
而家好細雨，雷達顯示一陣又倒水

我要收工啊

啱啱有人笑巴士（唔係我等嗰㗎），班友企得入咗少少避雨，佢哋架巴士飛站

唔信

鄭匪月婢臭閪屋企起計

巴士佬有時真係好抵屌， 落雨黎玩野開單邊門

屯門撚表示:

啱啱上到巴士，已經一褲都濕晒。

屯門水浸<港島人被雨淋

返到天水圍，都係無雨

屯元天不嬲都睇深圳天文臺 樓主訓撚咗幾耐

新界西唔計香港

沙田0雨

企得埋，d水氹淺到全身沖涼。

大交合:唔係住港島嘅全部都係低賤人種

火星撚冇雨

原來港島落狗屎

21號元朗小雨
咁都紅

九龍巧大

無雨但係咁行雷

新界游水就雷暴警告
淨港島落就紅雨 一貫垃圾天文台

港島大雨到有遮都濕晒成條褲同對鞋

杏花邨撚表示好撚大雨
d雷好撚閃

收工時間 果斷發出

抵死

港島落撚咗成日

佐敦大雨到仆街

屯門冇雨雨

呢排咩事，都九月尾，仲成日不定時落雨，仲要一落就勁大

屌

大雨到根本架巴士都睇唔到前邊⋯⋯點解可以咁大雨。。好恐怖

終於有雨，但都係見到藍天

山頂完全望唔到落去

港府唔會干涉元朗內政

水浸都係紅雨，我屌

DKLM

紅雨都要返㗎啦

九龍都好大

次次天氣post都自爆位置

港島落大雨=香港落大雨
港島藍天白雲=全香港藍天白雲

點解會有日期架

平時唔見掛紅雨咁快

自爆師
冇人想知你住邊

啲雷好撚恐怖

咁都只係紅雨？天文台執柒咗佢啦

馬浚偉 出黎未

屌你老母, 收工先嚟落大乳

香港島大交合
大西北啲雨落下停下 唔大雨

市區落到狗屎咁

九龍都落到狗屎咁喎

港島區
嚴格啲黎講係中西區

旺角啲雷好似爆炸咁

真係好撚正望住D人濕身

中環游緊水

轟阿

除左個區全都是低賤人種

就到啦舊乳雲

收工先掛

一向都係

黃雨掛左幾個鐘啦

TKO一滴雨都無

呢排啲渠無人清 試過比架車碌起啲水搞到濕撚曬

又到左自爆住邊既時候

黃大仙落到仆街，dllm無帶傘

康城1滴雨都無

我有遮 不過有排未翻到去

係黃大仙 遮埋你ok?

咁多人而家喺中環 咁一定好多人住中環

旺角落狗屎 走唔到

沙田冇雨

有冇人屋企上唔到網

火星冇乳

九龍城落狗屎

晏晝搭914經過
大角咀佐敦西隧口 沿途完全係落狗屎

大雨

屌你老母油麻地做乜撚野呀
塞撚到仆街

15分鐘前中環等巴士，大雨到有遮都濕大半身，連鞋都入晒水！好彩有位坐，可以除鞋舒舒服服咁過海！

啲車主真係好仆街

除鞋會唔會有少少唔衛生

岩岩都係中環 真係大雨到世界末日咁 底褲都濕撚哂

好撚癲
打工仔命苦

吊拿聲 個樣奸到

打工仔悲歌

放工紅雨黑雨唔緊要，最緊要劈撚死兩個姓奠既賤種妖婦！

係要6點先黎落

前面d OL正到癲左

黑雨啦 港島都水浸

東九皮已收

其實4點尾掛得黑雨啦 不過大膠俠一定唔會

大過40就冇詳細 驚人踢爆 唔俾掛更高暴雨訊號

車上男男女女好多都係除鞋坐，對鞋入晒水，唔除up住，又唔係叫你次次除，特殊情況，特殊處理啦，唔會有人怪你！

頭先等巴士，企我前面個OL濕到現bra帶，杏色shirt，粉紅色bra帶！

有排塞

一圖說明了「廣泛地區」在天文台的定義。

據天文台網頁「暴雨警告信號」的設立宗旨在客觀反映暴雨對社會帶來的影響，提醒市民暴雨可能造成嚴重混亂，好讓市民採取防範措施，避免性命及財物的損失。但多年來「暴雨警告信號」側重港九，忽略新界，能否做到避免性命及財物的損失成疑。

香港天文台的「暴雨警告信號」在1992年成立，至今26年。新界居住人口由230萬 升至超過400萬，佔香港總人口近6成，但「暴雨警告信號」的「廣泛地區」定義仍舊忽略新界區居民的需要。

港九雖然是商貿中心區域，但大部份打工仔都在新界區居住，當大家望著天文台的黃色暴雨警告，其實新界區已經超過了黑色暴下警告的定義(每小時70毫米)。2018年8月29日(昨天)1時-5時，新界多區都錄得一小時120毫米雨量，多處水浸成災。

雖然天文台發出新界北水浸警告及局部地區大雨警告，但有關警告並非官方法定停課/停工的指引。若然大雨不幸發生在上課日子，返工返學時間，天文台仍然堅持新界區幾大雨都不掛起「紅色/黑色暴雨警告信號」，是否仍乎合其「讓市民採取防範措施，避免性命及財物的損失」的宗旨呢？

青年智庫建議政府重新檢討「暴雨警告信號」機制，尤其在重新定義和公開「廣泛地區」的準則方面，以使「暴雨警告信號」達到其成立宗旨，避免1992年的悲劇再次發生。

撰文 - 鄧龍威

全部唔準放工，繼續做

鄧龍威…

舊山頂道好似瀑布咁，頭先返屋企好似澗水咁，成隻鞋同半條褲濕晒

好撚臭

樓主終於有加日期

有錢仔！

雷電交加 大雨到